\section{Революции в России}{Гладков Александр}

{\bf Про билеты:}\\
Билет 22: здесь.\\
Билет 23 убран из зачёта.\\
Билет 24: его не было в лекциях. НТР мы не обсуждали, расскажете мне сами. Хочу узнать ваше мнение.\\
Билет 25: не жду от ваших конкретных знаний, просто хочу вас послушать. Не буду зверствовать и всё такое, просто хочу услышать ваше аргументированное (!!!) мнение.\\
\\
{\bf Я впервые с начала года опоздал, переписал начало с доски. А ещё мне супер плохо. Простите меня. }\\
{\bf Краткое содержание лекции и основные понятия:}\\
Долговременные и кратковременные революции. Ранние революции и классические. Классическая схема трёх революций СССР. Дискуссия о конце русской революции.\\
Феномен русской революции\\
\\
{\bf Здравствуйте!}\\
Революции\\
\\
Долговременные революции:\\
Ноилитическая революция\\
Промышленная революция\\
Аграрная революция.\\
\\
{\bf А вот он я!}
Кратковременные:\\
Классические - 19в - первая половина 20 века\\
В данных реводбциях нет никакого Священного протеста. Социальный протест в революциях выражен явно, прямо, без каких-либо ширм, одежд и прикрытий. Борьба за права людей, например (якро выраженно в революции 1917г Рашки).\\
\\
Ранние революции: \\
Нидерланды, Английская революция 1640-1649 года. Последняя --- Великая Французская Революия 1789-1799\\
Ранние называются не по времени, а по типу. Их отделяет то, что это в первую очередь социальный протест на религиозной почве. Борьба Католицизма и Протеан, например. 
Многие говорят, что борьюа за независимость США тоже раняя, так как там не только война за незавимисоть, но и измение самойструктуры общества США.\\
\\
В России было три революции. Ленинград - город трёх революций. Классиечксая советкская система говорт нам о том, она слжилась в 30 годы, что было их три:\\
Революция 1905-1907 года.\\
Февральская буржуазная революция 1917 года\\
Великая октябрьская социалистическая революция 1917 года.\\
\\
Этой схеме много лет, зарождается в конце 1920ых годов. А вот когда выходит краткий курс истории большевиков Сталина, идеологические основания рассмотрении истории как науки того времени. Давал возможность историкам, лингвистам, философам соотносить сво1 исследование с идейными доктринами советского общетсва. Не выпадашеь за рамки - значит ты благонадёжный и праильный. И когда восстанввлиается преподовании истории как науки в СССР:  1932-1934 года. И эта схема трёх революций стала господствуюешь и единственное возможной. До этого  в середине 20ых годов. 1921-1927 года примеро, в воспоминаниях большевиков мемауров издавались без цензуры. И сами большевики, участники всех революций, там все писали всё по разному, не было идеалогических единообразный. Некоторые говлрят про насильтсвенный перевот, некоторые о революции, и т.д. Но чаще всего встречсется термин "вооружённое восстание" и "гос. перевот". Они не считают эти события "великой октябрьской соц революцией". И анализ этих событий говорит о интересных фктах. Петроград жил своей жизнью, в театре пел Шаляпин, ходил общ. транспорт, да, кое ге вспихывают перестрелки, но к этому уже давным давно привыкли (К чему это было???????????????????). И до 1960 годов эту триалу никто не решился пересматривать. Наступила Хрущёвская оттепель. Говорят, что об этом это  начали говорить западные исследователи. Но на самом деле, в россии тоже пересматривали. На западе более радикально, у нас менее, но тоже было Ленинград здесь имеет преимщуество. 1960ые годы. Ряд статей о том, что фервль и октябрь это суть один и тот же процесс. Это не две революция, а одна. Саентология (изучение истории СССР (??)). Русская революция 1917 года. Это всё западные истрики.. Ленинрградское отделение исории: они западных источниках не читали (низя было). Старцев. Они тоже говорили про то, что эти две революции есть суть одного революционного процесса. ДИскуссия, привела к грустным последствиям: Старцев и пара челиков были уволены :(. \\
\\
Дискссия не закрыта до сих пор. \\
\\
Несколько лет назад возникла другая дискуссия. О том, когда же закончилась русская революция 17 года. И вот здесь мнения ещё больше разделились.\\
Часть авторов настаивает на том, что зверешение: приход большевиков к власти, установление советской власти. 1917 год 25-26 октября. Поч такое мнение. А очень просто: потому что революция всегда расширяет свободу человека. Приход к власти левых радикалов положил конец развитию революционной свободы. Мы наблюдаем во многих сверах как левые радикалов под лозунгами свободы начинают эту свободу унрчтожать ради сохранения своей власти.\\
\\
Другеи: дата март 1918 год. Переезд из Петрограда в Москву. Когда был закобчён этот сепарантный Бретский мир и рашка вышла из первой мировой войны.\\
\\
Третья: когда закрепились большевики, когда выиграли грждан войну. Вносит граждан войну в остсав революции. 20-21 года. Эта дискуссия перекрывает другую: дискуссию о дате окончания граждан войны. В СССР тоже велась она. Главный аргумент: были проблемы, авременное правителсьвто ничего не решало. \\
\\
Но и сейчас есть известные историки которые придерживаются старой концепцией. Т.к. эти ва события были вызваны совершено разными причинами и привели к совершенно разным последствиям. А раз последствия разные, то и события разные. \\
\\
Моё мнение: про граждан войну. \\
\\
Почему большевики у власти и смогли там удержаться? потому что они предложили чёткий, понятный для простого народа способ сделать всё круто. Главный феномен русской революции: когда революция пошла не по классическому (раннему) пути, то, что левые радикальные силы легко взявшие власть эту власть оставили у себя. ПРоблемы не решаются, общество радикализуется, все начинают быть недовольными и их свергают - это схема ранних революций. У нас всё тоже самое, но в самом конце всё по другому. Сталин вознёсся на революции (как и в ранних, типо Бонапарта), и, придя к власти, он задушил русскую революцию и первым под репресии загнал тех, кто вместе с Лениным создавал революцию. Непохожесть русской революции: что большевики смогли остаться у власти.\\
\\
В сознании Ленина нет полутонов, всё было чёрно белым. ОН рассуждал и действовал с точки зрения КЛассовой необходимости. Что хорошо пролетариату, то и нужно сделать. ТО и законоо, легально и нравственно. Очнь показательно, например, на наш взгяд Ленин не учитывал общую гуманитарную шкалу ценностей: она для него была чуждой, т.к. была не классовой. С его точки зрения представители бывщего господствующего класса уже неисправим. ЕДинственный птуь - расстрелять его. А ребёнка можно ещё перевоспитать. Пример: пришёл к челику, накормил сына, а пока тот ест, подписывает расстрельный приговор его отцу. И такое вот чёрнобелое отношение сохраняется, по моему мнению, до сих пор. ПОэтому мне кажется, что граждан война не закончилась до сих пор. Предостерегаю вас от чёрноелого видения мира. Враг народа например: чё за понятие такое??? Она же ущербно и (?). И этот враг народа отправлялся в расход. И некоторые наши политики они навесят ярлык на человека, пустой, несодержательный, и с человеком перестают разговаривать. Я вот всё как историк думаю, когда это вытравится?? Из нашего обещства много вытравилось, наше общество очен интересно преобразовалось. Не всегда в лучшую сторону, как мне нравится, а в от это почему-то осталось. Большевики ли порабаотли, или культуры человека закрепило эти основы социального мышления, на нас влияет окружение. \\
\\
Первым очунлся и посмотрел на мир реальными глазами - собственно ОН (КТО ОН???). Он первым догаадлся, что мировой революции не будет. Почему Ленин захватил власть именно в котябре: сделал вывод, о том, что мирова революция вот вот начнтся. А если она мировая, то какая разница, где она начнтся. Карл Марск и Энгельс говоря о мировой революцию, они думали про Англию, как осамой индструиталлдувой2фДЛТВЛД  СТРАНЕ МИРА. +Ленин был властолюбиым, он не хотел быть на перефирии революции. И он эти ни седьмого октября смог переубедить большинство членов центрального комитета партии. \\
